[DGS] 右眼中槍既義士係女拔萃通識科老師

全港最有權有勢既DGS校友麻煩做野

反修例示威昨演變成騷亂，警方施放多枚橡膠子彈、布袋彈、催淚彈等驅散示威者，事件中至少72人受傷，最少2人嚴重，包括50男22女，年齡15至66歲。傷者包括一名香港電台的外判採訪車司機，他心跳一度停頓；另有部分人頭部及眼部中槍，包括一名中學通識科教師右眼疑被橡膠子彈擊中受傷。

網上流傳的片段顯示，一名男子於金鐘懷疑被橡膠子彈擊中右眼，他右眼流血，視力受損，暫時看不見。他對著鏡頭說，「警方在無舉黑旗的情況下開槍，一槍擊中我右眼」，他估計是橡膠彈，因質感不像金屬彈。拔萃女書院發言人證實，受傷男子為該校通識科教師，入職一至兩年。校方希望他盡快得到合適治療及保護好人身安全。

有人稱警開槍前無任何警告
昨午4時許，中信大廈對開位置，香港電台一名40餘歲莊姓外判司機下車抽菸時，左手被流彈擊中，大叫「中彈了」，其後他又因吸入催淚氣體，先半跪在地，面伏工程車，後身體抽搐，心跳一度停頓，有線電視一名司機即時為莊做心外壓急救，並召救護車到場。

港台機構傳訊及節目標準組總監伍曼儀表示，經送院治理後，莊情況穩定並已恢復清醒，身體則有輕微擦傷，需留院觀察，事後家人亦趕往醫院探望及瞭解事件。

另有網民上載相片，顯示一名男子左眼眼底腫脹流血，上網相片的網民何小姐表示，相中受傷的是其友人，現正留院觀察，受傷友人向她講述當時情況指，事發在下午約4時於立法會樓底，當時未見到警方有任何警告，突然感覺到被子彈擦面。

示威者：遭警盾牌壓地 朝眼噴椒霧
昨日有不少示威者受傷，由救護車分送港九多間醫院治理。從事服務業的Riley昨午與朋友由夏愨道撤退，退到印尼銀行對開位置時Riley意外跌倒，其後有人跌倒並壓在她背上，釀成「人疊人」情況。其間Riley無法起身，未幾被警員以盾牌壓在地上，警員朝她的右眼噴射胡椒噴霧，Riley雙眼感刺痛，身體皮膚因接觸催淚煙而感灼痛，送院時需塗上蘆薈啫喱紓緩。

修讀教育系四年級的Ava（化名），昨午在立法會大樓外被警方驅散時被鐵馬絆倒，即時被警方制服，當時警員將她按在鐵馬上，導致右手出現一道長約10釐米的傷痕，額頭及膝蓋亦擦傷，其間Ava左手食指亦被警員扭傷，送院時需要冰敷。

任職設計的阿奶（化名）昨帶領20名義工到金鐘提供急救服務，警方施放催淚彈後多人受傷，部分義工留守急救站，阿奶則獨自前往救人，其間在夏愨道目睹警方投擲十數枚催淚彈，阿奶即時跑到太古廣場的急救站，當時他仍然清醒，但雙眼及皮膚感到灼痛，四肢亦感到麻痺，氣管亦因吸入催淚煙而感到不適。

Push

push

推

PUSH

以身作則畀學生 respect

推

Respect

大家一齊將呢件事通知以下DGS知名校友, 幫手搵聯絡方法

教育界
任詠華：香港大學化學系講座教授，歐萊雅—教科文組織婦女與科學獎得主。
林小玲：香港大學內科學系講座教授及部門主管。
徐詠璇：香港大學發展及校友事務部總監。
林崇綏：香港護理專科學院院長、香港理工大學護理學院教授、香港大學護理學系榮譽副教授、前香港醫院管理局總護理行政經理。
鄭何艾齡/何奇姿，OBE：何東家族後人，教育家，香港大學首位女畢業生。
何婉鴻：香港富商何福孫女、澳門賭王何鴻燊胞姐，香港教育工作者，曾任柏立基教育學院院長。
冼玉儀：香港大學名譽教授、歷史學者、港大亞洲研究中心前副總監。[16]
政界
鄭汝樺，GBS，JP：前運輸及房屋局局長。
韋玉儀，SBS，JP：前香港駐美國總經濟貿易專員。
西門氏夫人：前校長及立法局議員。
霍羅兆貞，GBS，OBE，JP：前衛生福利局局長。
黃錢其濂，CBE，ISO，JP：前衛生福利司、前立法局議員（公共、社會及個人服務界）。
廖秀冬，GBS，MBE，JP：前環境運輸及工務局局長。
蔡潔如：粵港合作統籌小組組長。
楊寶蓮：財經事務及庫務局政治助理，2003年會考唯一一個文科十優狀元。
法律界
袁安愉：高偉紳律師行律師。
布頴琪：大律師公會憲制及人權事務委員會主席[17]
文化界
王迪詩：作家（原名楊潔深）。
岸 西：著名電影編劇、導演。
毛 妹：芭蕾舞蹈家、前政務司廖本懷太太。
夏嘉懋：時裝設計師。
何志恩：時裝設計師。
談美琪：香港前新聞從業員，基督教聯合醫院傳訊經理。
熊書頤：香港商業電台節目主持人。
林達瑩：無線電視Pearl Report主持。
演藝界
莫文蔚：歌手、演員。
區睿茜：歌唱家。
黃丹儀：作曲人、監製及歌手。
潘芳芳：無線電視藝員。
傅明憲：前藝人。
曾路得：香港女歌手及歌唱老師。
孫泳恩：1973年香港小姐。
楊寶玲：1987年香港小姐。
麥明詩：2009年會考10優狀元，2015年香港小姐冠軍、最上鏡小姐。
龐卓欣：2015年香港小姐亞軍。
體育界
蔡曉慧：前香港遊泳代表。
施幸余：香港遊泳運動員。
藍家汶：香港遊泳運動員。
江忞懿：香港遊泳運動員，多項香港遊泳紀錄保持者。
劉彥恩：香港遊泳運動員。
馬希彤：香港遊泳運動員。
譚凱琳：香港遊泳運動員。
鄧穎欣：香港遊泳運動員。
黃筠陶：香港遊泳運動員。
楊文蔚：田徑運動員和兼職模特兒，曾代表香港參加臺北世大運，現為女子跳高香港紀錄保持者。
梁穎瑜：前香港田徑代表。
胡泳彤：香港田徑運動員。
鄧伊程：香港跳高運動員。
黃沅嵐：香港跳高運動員。
許煒森：前香港三項鐵人精英代表，曾獲得2005年度香港傑出運動員選舉「最具潛質運動員」獎。
連翊希：香港劍擊運動員。
張藝馨：香港劍擊運動員。
張楚瑩：香港劍擊運動員。[18]
李皓晴：香港乒乓球運動員。
於國詩：香港乒乓球運動員。
張雁宜：香港羽毛球運動員。
陳芷澄：香港高爾夫球運動員。
劉倬昕：香港龍舟運動員。
工商界
周凱旋：大股東。
雷怡暉：雷瑞德家族後人、Road Show 執行董事及營運總監。
林學華：金鷹證券董事。
何楊展翹，OBE，JP：前油麻地小輪公司總監、前市政局議員，前九龍城區議會議員、何鴻鑾夫人。
社福界
程文輝，MBE：社會福利署第一位失明社工（已歿）。
其他
何錦姿：香港首位女太平紳士、社會活動家。何東家族後人，前兩局議員羅文錦爵士夫人、羅德丞之母親。
譚愛蓮：楊鐵樑夫人。
郭妤淺：前政務司司長唐英年太太。

幫手推同正評呢個comment

推！！！

祝早日康復

岩岩搭地鐵見到女拔妹睇電話之後眼濕濕好嬲咁放低電話
原來係咁
Byw佢地今日都返左學

DGS奶共架

Dhs校長出黎講兩句好喎

respect mr.

強帖

痴撚線 推呀

女拔

個name list 都唔知有幾多人係奶共

一個中老師
一個中港台司機

找死

呢類學校嘅學生印象中好多建制底
回應下

好人有好報 希望佢冇事

好快渣兜 間學校咁多大陸學生
立場唔同

好打唔打打中個dgs

屌那星

一生人入面好少撞到值得尊敬既老師
好好珍惜

屌那星 老師都射

咪攪笑, 校長同老師一向對立

文宣 推

香港原來仲有呢啲老師我地中學果陣都係得唯一一個，仲要俾我地睇完真相後自己俾校董會照肺

幫手搵聯絡方法

pish

成篇新聞都無提嘔血嗰個，希望佢吉人天相

玩撚完 搞曬外國人 新聞工作者 老師

我沉日都見到我中學啲老師

教畜加分

唔係話有人用暴力，生命受威脅先開槍架咩，幾時又屈9埋依位老師衝擊警方呀?特首

Dgs肯幫實贏

如果麥明詩幫手發聲會有好多人關注

為人師表，應當如此
呢啲先係真正令人尊敬嘅老師

咁有無咩野可以幫到手
仲有其他人情況

受傷人仕儘快開記招 la

唔落下井下石都已經偷笑啦，靠佢地咩

呢d party唔割蓆已經要講多謝 分分鐘炒埋佢 但係港豬繼續報讀

唔好意思，睇到post既巴打們請知道嚴重性， PTSD（創傷後遺症）後有可能一世既。我想同幾位巴絲先了解下情況先！

Tg: leonleonthelion

呢個時候就係考驗DG妹骨氣同guts嘅時候啦

屌你老母死差狗

受傷果個係入DGS 教咗無耐嘅呀sir, 唔係DGS 學生喎！要搵都係搵呀Sir 俾邊出黎，搵佢嘅校友啦！對DGS 班校友黎講，真係心諗：關我咩事？

輕輕一推

推推

最弊我都識個DGS校友做緊黑警

我已經將黑警違反人道罪的證據交予海牙國際法庭

屌那星，推！

呢D咪真老師囉

推！

DGS

勇武屌犬

大家睇DGS校長咩料，好擔心個老師

劉靳麗娟，SBS，JP，香港財經事務及庫務局局長劉怡翔的夫人。1999年，出任拔萃女書院校長

好慘呀

建制派不得好死！

呢啲係好老師
推

老師咁勇

老師

香港真係想行共產主義
習仔條路, 控制哂所有武警同公安, 話比人知我地乜都鎮壓到

真老師啊，希望佢吉人天相

老師好勇

好老師

送院時需塗上蘆薈啫喱紓緩。

係咪姐係蘆薈啫喱有幫助對抗催淚彈之用????

老師身教最重要
佢學生有呢d 老師真好

真通識教學為了學生

警察係香港之恥

韓國青瓦台聯署

希望佢右眼可以完全康復，往後工作唔受影響！

！

名校果然係名校

人生老師 真 教師

推 覺得佢會被人炒
希望所有dgs嘅學生都可以支持佢

老師都出黎保護學生 班港豬做緊咩 一世港奴

我

希望DGS既同學 可以幫手保住呢位老師

傷撚到咁 係咪校方專登去醫院照佢肺？

pudh

Respect真·老師
Push

嘔血嗰嗰宜家點

輕推

推爆佢

respect

老師又係暴徒，而家香港人唔多唔少都多左個身份

名校果然係名校
連D呀SIR都出色D

班狗亂射邊會理咩人

良心老師

警狗真係冇性

義士
女拔仲唔出來

今次班無腦廢老唔會再話收錢啦掛

傷既有老師 司機 記者

其實對頭射已經違反左守則
有冇得搞索償嗰啲？
點都要玩大佢，唔可以放過個黑警

女拔明天就炒佢

點解要公佈抗爭者嘅資料?

快d好番

大家反而要想下點保護佢

校董會多數保守
會俾壓力校方郁佢

Pish

青海政協校長

DGS under 聖公會，聖公會有無讉責警察濫用暴力

呢類學生只係識見人講人話
見鬼講鬼話

希望可以醫返好 唔好因為班警犬而搞到睇唔到野
見到佢錄片講野隻眼仲瘋狂滴血就好心UP

點解黑警鎗鎗都咁準,第一鎗打中傳媒,第二鎗打中老師

屌

Btw對事不對人，早日康復

幫你作埋廢老mode

「得帶頭係收錢，老師 司機 記者都係被煽動」

「如果無呢單野，d記者咪唔洗出去開工囉」

「教協正仆街，收外國勢力錢，送老師去死」

「無辜市民比美國佬利用黎鬥政府」

頂多信市民無收錢，但一定有外國勢力同其他人收錢，佢地如果有腦就唔係廢老啦

1%命中率都會中到,因為佢地開左好撚多槍,仲要係近距離

鋁彈
比真彈細粒d
同開真槍冇咩分別

DGS 最親建制喎

同學們 下星期罷考tsa 啦

lm

btw尼位義士幾年前係英華教過 佢份人好好

利申:識佢

+財經事務及庫務局局長劉怡翔老婆

仲唔係紅底?

Lm

大家係咁push，會搞到佢俾人炒同吊銷教師牌...

唔好推 人地分分鐘冇左份工

佢意思係點解會射中職業教師同記者呢類職業有光環嘅人

Under 聖公會嘅學校 自己諗啦

基數大

全港最正氣既人係曬度

個場得人同垃圾兩樣野

好難唔中

但是片段見到班警匪殺紅了眼，見人就開槍，見人就屌

麻煩幫手copy and share
唔好淨係推
我一個人能力有限
Fb ig 都可以share
再叫你身邊既人share

如你手上有關於2019年6月12日 香港警察對市民 記者 議員 使用過份或不必要的暴力的圖片 影片 聲音檔案 請用以下方法發送到各大媒體! 請廣傳!

If you have any visual evidence or audio recordings of Hong Kong police exerting excessive and unnecessary violence on protesting Hong Kong citizens, journalists, and legislative officials on 12th June. 2019, please send them to the media attached below! Please spread this message!

BBC News
WhatsApp: +44 7555 173285
Email: yourpics@bbc.co.uk

NBC NEWS
WhatsApp: +1-646-858-9310
Telegram: +1-646-858-9310
Email: tips@nbcuni.com

The Guardian
Whatsapp: +44 7867 825056

New York Times
WhatsApp: +1 646-951-4771

佢班妹好難過好傷心好擔心
佢地知道校長一定秋後算賬

但聖公會好似係第一個聯署嘅辦學團體

DGS校友應該不少親建制，點會幫個受傷老師發聲

鄭松泰議員：眼部中槍的小學老師（哪一間任教不是重點），我從舊生（其同事）口中得悉，現在情況相對穩定，但因他被關在「羈留病房」，外邊所知的消息及身體狀況有限，希望他早日康復，祝福。

業界良心 希望平安

癲狗咬人真係好狼死

哇

推到黑警被送上國際法庭

女拔校友係典型傳統精英，崇洋媚外，今次送中法例對佢地好大威脅，所以我識好多都反修例。

有無睇過yahoo新聞下面d留言
睇到嬲

實比d廢老過話身為老師教壞細路。

但我地有呢d老師為榮

呢班人入面唔係個個搵得，例如曾路得，上網查下就知佢老公係邊個

話左比個ex知

係勇士，勇撚到。

佢係學校退左休嘅PE 老師嘅女，成績出名差讀唔成書，做啲偽TVB明星仔

大家唔好再講因為件事再揚嘅話，我地校長真的大啲機會炒佢

個校長真係好奶共，佢成日搞埋啲一帶一路，大灣區活動我地好多人都好撚憎被逼參加呢啲活動

好想d狗比人用返同樣方法對待

真係狗冇人性

我係讀DGS嘅，其實我地好多人都好擔心個老師，但係大家儘量唔好推得咁多因為件事越低調，就越小機會比人妙

南華早報記者 Alvin Lum：昨天在醫院被捕的二名示威者，證實被警方以 #暴動罪 拘捕。

有圖有真相，我地學校真係好向左走向右走奶共

我個補習學生話全Form 4都要返大陸交流1星期
除非有家長信

如果大家真係想支持我地老師，可以去書局買佢本LS書咁樣可以進加佢收入以幫助佢渡過難關

無得唔揚啦，搞到拘捕

收到係教協聯絡緊記者確認
記者話有律師

你講得冇錯我中四去左杭州習大大個女讀個間學校交流去到聽左一個講座個講座係個講者講中國有幾好，美國英國俄羅斯有幾差

呢條八婆NDS來㗎

女拔正垃圾

屌
乜DGS咁仆街
但DGJS 個校長反國教個時都係著黑衫
個排入去做過野見到

我地差唔多所以人都支持佢呀

近年真係越來越多NDS來讀佢地係學校全部講普通話

真係好向左走向右走咁仆街

唔好以徧蓋全係個校長同NDS 垃圾我地好多都反送中

up

10000%係佢

我真係想幫佢就直接捐比佢啦擺低户口no.
洗咩買佢本書，又要比出版社同書局抽水
買一本書作者拎得番幾多？

push!

係呀我地自己已經叫師妹校友唔好推，以我地校長性格真係驚佢份工不保

個個應該舊校長？我都唔清楚但新個個就應該唔敢啦

盲既都炒,告返學校歧視呀

請不要去變電站玩水上嘉年華
雖然醫院有後備供電兩小時
但係 港鐵 港交所 機場 垃圾會 狗署
全部會要停

[參考]
港婦鹿兒島自駕遊撞電箱 3000戶大停電

幫手share

上網睇過應該係
入去做野個期咁岩就係反國教搞黑衫行動
去到見到佢一身黑就